警長庭上被揭用「掌心雷」記證供 辯方大狀：講大話斷正

警長鍾志豪庭上被揭以掌心雷記下證供。（易仰民攝）
(蘋果日報)

六旬地盤工去年9月在屯門V city商場外疑推撞及踢警員，被控襲警，案件下午續審。有警長作供期間，意外遭辯方大狀發現手掌寫有「掌心雷」筆記。警長起初聲稱只寫了涉案警員編號以供備忘；惟當裁判官指示他把手掌展示給控辯雙方查閱時，大狀再揭發他還寫下拘捕被告的時間。警長表現失措，大狀隨後質問：「你依家係唔係好緊張？係咪覺得好似講大話俾人斷正咁？」警長辯稱涉事警員與他分屬不同小隊，而他本人記憶數目字的能力亦較差。

相關新聞：【抗暴之戰】地盤工被控襲兩警 作證警員庭上遭質疑即改口供

控方下午傳召去年9月22日晚上案發時在場執勤的警員58973陳劍雲以及警長2117鍾志豪作供。陳及鍾均指男被告莊子東（64歲）當時情緒波動，臉頰泛紅又滿身酒氣，似是喝過酒。其中鍾供稱目擊被告腳踢受傷警員58991戚健暉的頭盔近嘴部位置，並形容力度頗大，而戚表現「都幾痛楚」。

辯方大狀意外揭發警長以「掌心雷」記證供

鍾在辯方盤問時，承認當時女指揮官在場嗌咪，指示要帶被告離開。鍾亦想勸喻被告離開，更稱「我哋警務人員都應該有禮貌指示佢離開先」。片段顯示，戚現身拉扯被告前，有其他警員雙手拿着橫放的警棍輕推被告，被告最終退至警方防線約10米外。鍾指，橫放警棍是機動部隊（PTU）教學時提議用來驅散示威者的方法。

片段及後拍到戚由後方上前，猛力扯被告返回警方防線內。被問到戚的做法是否與指揮官指示以及驅散行動相違背時，鍾不同意，而在觀看片段後更與戚一樣，反指是被告拉扯戚。鍾表示戚「一定唔會」拉扯被告，因當時沒必要與被告有身體接觸。

警長辯稱希望作供時較流暢和確實

此時，鍾被要求示範被告推撞的動件，卻發生戲劇性插曲。辯方大律師郭憬憲意外發現鍾張開手掌時，掌心疑寫有筆記，遂立即要求鍾講出寫了甚麼。鍾回應稱只是寫了兩名同袍的警員編號「58991」和「58973」，辯稱是希望作供時較流暢和確實，否認有不誠實意圖。郭反駁指，難記或記不起編號，可在庭上要求翻閱口供紙。郭更指就算考試課文難記，考生也不會在掌心寫筆記。

署理主任裁判官張潔宜指示控辯雙方閱覽鍾的手掌，郭再發現有另一組數字「2321」。鍾遂連忙解釋是拘捕被告的時間，寫下掌心雷純粹為免記錯。郭即時質疑鍾有心隱瞞：「頭先你又唔講？做乜唔講？係唔係博我問唔到？」鍾道歉，指自己記憶數字能力較弱。鍾又答非所問，幾次解釋寫2321是因為與戚及陳屬不同小隊，不熟悉兩人的編號。

控方舉證完畢，裁判官裁定表面證供成立，案件明天續審。

【案件編號：TMCC1939/19】

記者伍嘉豪

都幾撚蠢

貼定

咩叫表面證供成立 (英文叫 defendant has CASE TO ANSWER) 呢？

以前做調查及檢控，師父同我地講，"我地要當上法庭係考試，如果要入罪，個合格分係 100 分"。 哩點大家應該唔難明，"疑點利益歸於被告"，"無合理疑點" 等等，都指向一樣野：法庭在刑事案件中衹會在 100% 肯定的情況下先會判被告入罪，100 分就係個入罪門檻。 如果入罪係 100 分嘅話，甘表證成立就係 50 分合格。 試過有隔離組單野表證唔成立，組長返來要陰公豬寫報告，即係控方瀨野。

要明白咩叫表證成立，首先要明白一樣野：執法檢控同檢控都係拿住刑事法例執藥，將罪行入面所有羅列出嘅元素全部證實無誤。 打個比喻，盜竊罪嘅法例係甘寫：
" 如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪"。 甘如果要做盜竊罪，就要以下嘅元素逐條執番出來證明：
1) 任何人
2) 不誠實地
3) 挪用
4) 屬於另一人的
5) 財產
6) 意圖
7) 永久地剝奪
8) 該另一人的財產

哩 8 個就係盜竊罪嘅元素。 每一個控方都需要經過：庭上舉證 -> 獲法官接納 -> 獲陪審員/法官信納 -> 毫無合理疑點，法官先可以定罪。 表證成立，即控方在提出所有證據後，法庭確定已接納嘅證據能夠完整涵蓋控罪中嘅每一個元素。 這代表案件獲得確立，辯方需要拆招 - 而英文就好簡單直接：defense has case to answer。

至於 no case to answer，控方表證不成立，有好幾個原因。 最常發生，係關鍵證供被辯方因爲法律問題而打甩，不獲法庭接納。 後者包括，被告嘅招認係案中關鍵嘅證供，而法庭在 "案中案" 審理中裁定此證據不能呈堂。 無左關鍵證供，控方當堂無 case，玩完。 哩啲情況，好多時非戰之罪。 但係萬一控方根本手上證據不足，或者唔夠堅挺，令法庭裁定 no case to answer 呢？ 甘就直情唔合格，陰公豬囉。

我强調，表證成立哩個里程碑，只代表法庭是否接納證供，以及證供是否涵蓋所有控罪元素。 證供嘅真確性，可靠度，如何分析，有否疑點等通通都未係法庭考慮之列。

呢個大狀

HKSAR Police(Qualified)

入到罪就另一個故事

我强調，表證成立哩個里程碑，只代表法庭是否接納證供，以及證供是否涵蓋所有控罪元素。 證供嘅真確性，可靠度，如何分析，有否疑點等通通都未係法庭考慮之列。

咁點解掌心雷都會接納

dklm

幾個no.都記唔到 垃撚圾
考狗果時唔係要考記性記車牌 點撚樣過到？

班狗真係當大狀無腦架？人地書都讀得比佢地多，想同人玩，唔該讀多十年書先啦

笑左仆街

不過

馬道立：我睇唔到 唔知道 唔清楚 呢d唔關我事 總之警察係法定誠實可靠證人 香港有法治 市民誤解法治意義 blahblahblah

同下晝另一個post狗仔睇片單嘢同一單case嚟

你依家係唔係好緊張？

屌個官

Hi sir

This is HK police

毅進仔係咁上下

四五皮一個月

你呢家係咪好緊張？呢句完全係當佢狗咁撚，個勢一下去左人地到，之後就會俾人帶住走咖啦。
如果咁既證供都仲係可靠，香港法治真係死得。雖然呢家都就快死晒

同民賤聯啲阿婆有咩分別
幾個號碼都記唔到

都算

仲要俾人發視黨既假俾你掉撚曬喇

屌，差佬如果串謀夾口供，咁係咪妨礙司法公正？

件件都表證成立，屌佢老母

sir你老母

甘你老母

咁撚樣都表證成立

狗長係咁上下，字都唔識多隻既社會垃圾黎

而家就係罷時咁無恥

留級又留級都未入到u啦

up

裁定表面證供成立

textbook mental retardation

佢係接納個pw份口供紙
應該主控都估唔到個pw咁撚死蠢

表証成立
都係照入

官：誠實可靠。

大家做野

背都唔背

嗱，香港差佬呢..

你而家係唔係好緊張

咁都表面證供成立？

一鋪過都唔識?

低能無極限

S

推

嗱香港差佬呢……

老妨, 如果唔告, 證明燒法院燒得啱

"警隊"呢個group仲有冇可信度

唔記得可以攞返當日份口供紙嚟睇，做乜要做 d 咁 on9 嘅嘢？

可靠證人

所以有紅官守尾門 就係知班狗蠢過豬閪靠唔住

少少嘢都記唔到
小學生都識背默啦

個樣都衰過人

笑咩鳩姐，最後都係睇個結果係呀，比你笑完，可以救返手足？on 撚狗

警謊

可信嘅證人

係唔係博我問唔到？
Jer鳩住佢就啱

單野應該係飲左酒屌狗
狗唔順超互屌
之後再拉抵市民
屈襲警

法院係無辜
法官就唔係無辜啦

不意外

就黎可以唔使上堂文字作供，或者個官自己任判

毅進仔quality

公然係法庭講大話斷正都冇事
呢單案的警員唔誠實可靠
但個警員去到另一個案就會變返誠實可靠
結論：警員誠實可靠

法官就黎批出禁制令禁止起法官底架啦

咁樣算唔算妨礙司法公正

垃圾

仲未審完，屯門7號庭09:30續審
有時係連登傾，不如直接去做旁聽師

毅進仔真係毅進仔
難怪讀唔成書 做畜職

法官：我話唔算就唔算

毅進狗你估
根本唔係一般既蠢

嗱 香港警察呢......

幾隻數字都記唔到

弱智架

cls

Diu有冇咁廢啊
我出名背野廢
但係都唔會廢到幾個數字都記唔到啦

直頭柒

少少野都記唔到，點信你當時記得現在情況啊

郭大狀：塊面紅曬嘅？
狗：冇紅，冇紅啊
郭大狀：笑得咁尷尬架？
狗：冇尷，唔尷尬，唔尷尬。
郭大狀：我思疑你掌心雷個噃。
狗：冇啊，唔……係
郭大狀：真係冇？
狗：冇呀……冇呀
郭大狀：你好似有噃？
狗：真係冇咧，真係……
郭大狀：仲話冇？
狗：唔係，真係唔係……
郭大狀：係咪有先？
狗：唔係啊……

正一死豬閪

日期？

照樣表證成立

法官: 我唔認為有咩問題，掌心雷唔影響佢作為可靠證人嘅身份

作假證係唔係應該重罪？

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

認真 郭大狀好多案件都有幫手

喺法庭講大話係咪告得?

好撚蠢
唔怪得會去做狗

大狀 型呀

長知識了 但唔識 FC

到宜家都無人為警狗為不證實證人而去司法覆核

之前睇過部律政新人王2
好似話證人事前寫低上庭要俾既供詞既話會當無效？

我唔太熟法律，照字面睇，姐係隻曱甴既證供，係可以入到被告呢條罪。但係個證供既真確性，可靠度，就仲未考慮住。

如果表面證供唔成立既話，隻曱甴比既證供，連襲警都唔計。

幾句野都背唔到

讀唔成書既狗緊係字都記唔到幾隻啦

樓主好有心
但屌你老母 甘咩撚野

垃撚圾

「你依家係唔係好緊張？係咪覺得好似講大話俾人斷正咁？」

你依家係唔係好緊張？係咪覺得好似講大話俾人斷正咁？

法治已死

人地意思係咪撚再叫班警甴做sir呀

onq個body一早俾人over左n次

記個小小野都要掌心雷

宜家考試出貓都唔撚用哩招啦

背書都懶
抵你讀毅進

好誠實可靠
over my dead body有險可守

記性咁差你啲證供仲可信?

所以呢隻狗只係警長級別

推
借位
[行動post] 武漢肺炎天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！

不誠實證人，防礙司法公正（雖然無)

幾時先肯張黑警定義做不誠實證人

郭即時質疑鍾有心隱瞞：「頭先你又唔講？做乜唔講？係唔係博我問唔到？」鍾道歉，指自己記憶數字能力較弱。鍾又答非所問，幾次解釋寫2321是因為與戚及陳屬不同小隊，不熟悉兩人的編號。

啲賤種狗就係咁
側側博
呢度法庭，你估你哋個狗竇呀？

衰到

Pin起佢，實用法律知識

Push

陳劍雲

鍾志豪

功課都唔撚做 學人出貓

掌聲

呢啲賤人讀書一定都係出貓

裁判官: 警察是誠實證人

其中鍾供稱目擊被告腳踢受傷警員58991戚健暉的頭盔近嘴部位置，並形容力度頗大

60歲

即係比假口供啦

其實呢個算咩講大話 個標題

好撚型大狀

講大話但係係誠實證人

毅進仔即係毅進仔
乜鳩都唔識

講左好多次!!! 香港獨立一定要放後面
放後面先有100萬人跟住嗌!!!

主權在民
香港獨立

郭憬憲大狀~!

有手有腳就得 最緊要冇腦

學嘢

push

警長 幾皮野人工 專業警察
14隻數字都記唔到